[拋豬引肉] 應 唔 應 該 讓 步「釋 出 善 意」？

睇埋先屌，唔同意都冇所謂，一齊討論，我係鬼嘅話我五雷轟頂不得好死。
===============================

呢個做法嘅前提係，你係同意民意(=潛在動員能力)係重要嘅。target緊嘅係中間偏黃、淺黃、保守啲嘅人，唔係偽中立、勝利球迷、藍絲等。

如果有一刻，我地呢邊民意漸弱，同唔同意將五大訴求減至三大訴求(詳細見下)，扮向政府釋出善意(目的唔係向政府妥協，冇人想同佢deal。而係做場戲俾其他人睇)，將接下來嘅示威活動所帶來嘅責任、輿論壓力拋返俾政府。(雖然呢樣我地而家都叫做到，但難免會失去)

另一個作用係可以避免他日政府扮釋出善意、答允我地上面想剔除嘅訴求(eg 撤回兩字)，到時將有大部份人收貨，壓力就去返我地到，所以先下手為強。

五變三，心水清就知有邊幾項係真係不可剔除、有邊一兩項係可以剔除(當然唔剔除呢一兩項都會有佢嘅政治作用：展示市民決心、展示市民嘅權力大於政府)。

三項如下：
1.成立獨立調查委員會調查警方行為失當、濫權及違法行為。
2.釋放並不追究為社會利益出發的示威人士/撤消所有暴動罪名的起訴。
3.實行真普選。
===========================

上面講左，讓步有讓步嘅目的，唔讓步亦有唔讓步嘅作用。

我未有答案(旨在俾個idea大家)，因為我同時亦諗起：

「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。」

ok
善意就係和平集會，連儂牆嗰啲
和理非回合
set deadline

不失為一個option

我上面講嘅「讓步」，講白啲，係俾緊後盾勇武派 in將來。

第一項同第二項其實道理上係有矛盾。純理性討論。

問題係依家無大台，邊個可以坐上談判枱上面同政府deal?

警察已經成為過街老鼠
下一步就要對準政權 五大訴求
要讓一班高官切身感到害怕 連記者會都唔感出黎
放？都係放高官屋企

你都痴線
人民叫價叫到天咁高都得啦

我明，即係有啲雙重標準。
我咁寫嘅目的就係想「拆掉屋頂來起一扇窗」。

如果要deal，第一項可以係(但我地不會主動提出，就好似賣餸講價咁，set個lowest price in mind)調查雙方。

不需大台，網上聲明都可以，而家冇大台政府都好清楚市民嘅訴求呀。

有大台嘅壞處係：一捉走大台，大家就會有群龍無首嘅感覺，有失敗、完結嘅感覺，不能long last。冇大台其實就係隱形大台，你知道有個大台但你拆不掉它(當然壞處就係欠效率)。

如果真係真係真係要搵一個人出黎，可以搵民主派吧，都係做傳話啫

推

比個位佢讓步

老實講 我覺得可以考慮向警察釋出善意 認清返本來既敵人 即係港共

Okay

push

點解要讓步?
我地做咁多野乜都得唔到就讓步?
咁仲點樣繼續爭取餘下ge野?

巴打睇左嗰兩個目的(拋返個波俾政府+先下手為強)未？讓步係為左得到想要嘅。

睇左
但呢個階段講讓步係不切實際
亦都唔會有人願意聽
因為呢個政府冇軟化ge跡象

明白，都唔會係呢幾日做嘅事。
都係諗定黎緊民意有回落時可以點搞返著，
鞏固返個民意後盾去support個運動。

政府方面我都知一定冇咁易，一定要靠運動去令佢收皮。而上面所講嘅「讓步」就係去加強返個民意，等市民可以繼續個運動。